### для чего вообще нужны функции в программировании ###



###### Функции позволяют повторно использовать код: однажды определите некий блок кода и затем используйте его сколько угодно раз из любого места скрипта. Вы можете использовать один и тот же код много раз с разными аргументами, чтобы получить разные результаты.



### зачем в функцию передавать аргумент ###

###### Аргументы нужны для того, чтобы сделать функции более универсальными.   
  

### оператор return и как он работает внутри функции  

##### Оператор return завершает выполнение функции и возвращает управление вызывающей функции. Выполнение возобновляется в вызывающей функции в точке сразу после вызова. Оператор return может возвращать значение, передавая его вызывающей функции.
